【武漢肺炎】消委會曾測試29款口罩 3款過濾細菌效率逾99.9%

武漢肺炎陰霾下，市民又再搶購口罩，但選用口罩要注意細菌過濾效率，否則保護效果大打折扣。消委會於第494期的《選擇》月刊曾就29款市面上的口罩進行測試，對各款口罩作評估，範疇包括細菌過濾效率、顆粒過濾效率、顯示樣本透氣程度的壓力差，及模擬醫護人員進行醫護工序時飛濺血液的合成血穿透測試。

消委會表示，根據美國材料和試驗協會（American Society for Testing and Material， ASTM）F2100-11要求，口罩材料分為3個級別：第一級低防護、第二級中防護及第三級高防護。根據第一級防護指標，其過濾細菌的效率須達95%。

調查結果顯示，有13款樣本表現良好，總評獲最高的5分，11款獲4.5分，但有2款分別僅獲2分和1分。當中3款口罩的細菌過濾效率均高逾99.9%，包括「麥迪康Medicom Safe+」SPSHMK2585彩色生活口罩耳掛式（中國製）、「Elleair超強阻隔PM2.5成人口罩（標準）」（中國製）及「理的Ultra Ready」外科手術口罩。

總評獲最低1分的樣本，其細菌過濾效率只有60.4%，即是Disposable Face Mask Two Ply﹔另一款標有「高效細菌過濾」字眼的樣本，也只有88.5%，品牌為加護CANCARE SurgicMask醫用口罩，也都不達標。

因應近日武漢爆發不明原因的肺炎，加上本港亦踏入季流感高峰期，消委會將以上有關口罩選擇月刊報告，供大家免費下載：

報章來源

消委會測試結果

推上熱門 等咁多位唔洗買中伏口罩 我就係過來人

過濾細菌有撚用咩，新型肺炎係病毒（virus）引致。

而家都係唔好買made in china

問題係5星嗰啲都唔知邊度有得買

吓 我屌呀 佢冇驗喎

普通口罩邊可能過濾到病毒
擋到飛沬算合格

排名高果d 已經要去外國訂

小弟唔識嘢 病毒係咪有得驗擋唔擋到

病毒細過細菌好多喎

Medicom有隻可以係OK買，叫comfort+, $35/5隻

我用緊1分個隻

其實豬咀可唔可以？

豬咀都要用最好 口罩更加係幫手推上熱門

消委會推果啲全部中國製造,仲勁過n95
你信唔信吖?on9
拉

Made in 支那
寧願買貴d 係amazon us 買算

消委會版權嘅嘢你都夠膽貼出嚟 好嘢

輕輕一推

份報告好舊
仲好意思推出黎

非常時期 緊係要用非常手段啦

Push

有好過冇 參考吓啫

整個口罩有幾高技術？